其實我唔反對女權！！！！

不過男女平等根本就冇可能，呢個係大自然定律，自古以來雄性係凌駕係雌性之上 ，既然如果人生出黎就係平等，根本唔需要刻意用女權保護女性，女權嘅出現係因為女性需要被保護，女權多數出現係文明社會，想利用女性作為勞動力嘅一部分，反而你見未發達國家，女性永遠係不被重視同不被保護嘅一群，呢個係自然產生嘅弱肉強食生態鏈。

連文明社會好多事情上都展現左男女不平等，例如：男女運動員分開做運動，呢d好多巴打都講過我唔特別講，我地文明對女性嘅包容性都好大，男性應該有嘅權利女性都應該有，我個人都係唔反對，不過我認為女性差一樣野先值得我地尊重女權

呢一樣就係心態，你地應該剔除所有性別定型嘅觀念，例如：
1.剔除gentleman字眼 係office唔再叫男士幫你換水
2.唔再以因爲男性的身高體型財富職業以保護到自己為由作擇偶條件，點解唔可以女性保護男性？點解唔可以女性養男性？點解係單向唔係雙向？
3.女性都要付出與男性同等的責任和義務，例如強制參軍
4.社會職業唔再性別定型，點解美容師、美甲、空姐淨係請女人，空少就得咁少？
5.無性別運動，所有運動根本唔應該分男女，女性應該爭取大家都係平等

總結黎講，社會同個人意識形態做到以上所講嘅，女權先會值得尊重，男女先會最接近平等，而唔係攞黎搵著數，各位女性做唔到以上個人價值觀改變嘅話，你都唔好再提女權同男女平等，接受自己地位比男性低微同番屋企幫男朋友老公含撚討好佢地啦，你地唔值得人尊重

推比女人睇

單憑女性生落黎註定就要比男性屌就知女權ON99

作為文明社會，其實女權個理想方向冇問題，有問題係執行果班人，即係女性

講咩女性天性係搵強壯男人都咁多人讚，連女性都歧視自己，就知永遠都冇可能男女平等

有冇女性入黎留下言？認真討論

推

又要被保護 又要有平等權利

係啊，世界就係咁荒謬

Push

女人就係咁, 當面對既事同自己所宣揚既野相違, 就冇曬聲
屌你真係有西大晒呀?

借男朋友account認真討論

其實好多野唔係男人或者女人單方面定型黎攞著數 係成個社會一齊習慣嘅 好似有啲野女人堅決要自己做男人會覺得唔被尊重

雖然睇得出樓主都幾大男人主義覺得男人能力較高 不過樓主講嘅5項心態問題大部分我唔反對 不過亦需要條件平衡翻 例如男人本身嘅心態都應該改變

1. 其實我唔知係樓主個別公司做法唔同定點 換水根本唔係大部分employee job description裏面應該做嘅野 我之前公司係office assistant做嘅 而佢係女人
所以其實只要有個人份內事係assign左呢樣野就唔會有問題 如果唔係女人做又話辛苦 男人做又話比人攞著數 點都死

2. 擇偶條件呢個完全係個人價值觀 唔可以套用落全世界女人度 我親戚裏面大部分家庭都係女人搵得多過男人 我屋企都係 不過老豆家務咩都唔願意幫手 一叫佢做就發火嘈 翻屋企剩係識得等開飯 唔係話要男人做曬啲家務 不過雙方平等的話咁男人都應該分擔部分 甚至係買餸煮飯

3. 呢個我同意 如果參軍係全國強制 咁雙方都應該參與

4. 樓主要諗下係啲職業唔比男人做定男人唔去做 同類型的話化妝師髪型師好多都係男人 就算有相同post嘅空缺數目一樣 我都唔知男美容師啲位有冇人填得曬...

5. 呢個我唔完全同意 男女本身嘅體能相信唔需要科學家都可以有人話你知有分別 平時生活需要嘅task雙方都可以做到 不過作為競技唔完全可以一齊競爭 而點樣可以另競爭更加公平 按體重分組別定點 如果有日實行嘅話再有待探討

你個post我最睇唔過眼嘅係一句 "女權先會值得尊重"
你有冇聽到過有人咁講男人? 要點點點 "男人先值得尊重"? 或者 點點點 "黑人先會值得尊重" ?
我相信無論生出黎係男係女 都應該有相同嘅被尊重嘅權利 唔會係女人要做10個task, follow20條rules先可以得到尊重
唔會有人因為性別種族之類原因有同人地唔同嘅規限
冇人需要乞尊重 就係咁簡單

女權
被人種感覺較激進 似取去男性些權利

用男女平等會唔會好啲
男女平等應該 應該雙向
無論男或女 都應為不公平事發聲丶去改變不，不分性別

可能我講得唔好，我唔係話所有女人都唔值得被尊重，但你唔可以否認佢地連自己思想都根深蒂固係男尊女卑，可能係關政策事又可能關父母事，所以真正去追求女權運動嘅人，更應該去爭取社會思想上嘅改變，例如我上述果幾點，而你話男人應先改變心態我唔同意，係咪應該女人先去行動而取得社會整體嘅意識形態改變？因為唔止女，男都一樣係由細體現到社會上男女不平等，呢個係男性女性嘅錯？我認為係由上一輩留落黎意識形態嘅錯，但如果女權想取得真正平，應先修身齊家治國平天下。

女權適合d,因為永遠唔可能達致平等，只可以最接近

我冇話過男人應該”先”改變心態 係同時
個point係話你知你以為好多女人都有咁根深蒂固嘅觀念其實現實中唔係咁樣

其實成個社會已經開始改變緊 只不過唔係有人第一日出黎講我地要改變心態 第二日就變曬 所有野特別係教育都要時間 講緊係而家爭取女權嘅有邊個唔係而家呢個社會長大？ 相信過多20年我相信會明顯睇到分別
LGBT平權就算而家好多人都接受呢個idea 有幾多個國家已經立法准許同性婚姻？ 政策總係最後一步
而家太多人一聽到女權呢個字就即刻反 我都估到無論我個comment覆咩都係準備食負評 要爭取平等第一步往往都係要有人發聲引起討論開始 無論個idea幾咁初步都好

一歩登天唔容易
係需要時間
而家已經好接近

Support

其實都重根深蒂固，我唔係話所有女人，係有一大部分都有我以上所講嘅意識，而你覺得真係改變到？最重要係由政府開始教育人民，而你認為政府會咁做？所以其實好多香港人不知不覺中都存在性別定型，而我覺得女權應該爭取嘅係改變女性對男性嘅睇法開始

其實重差好遠，好多野都未突破到

事實我個point係如果口講追求女權嘅人心態唔改變都真係冇資格去追求

女權一直用爭取，已經係處於下方，爭取背後，係另一方𠄘認同妥協，主導權係承認果方。

如果要話事，點解唔做到凌駕係男方之上，而係偏向要男方軟性地承認，要社會嘅公認，呢個先係女權追求左接近500年，需要探討嘅原因，到底係一直被政治化，商業化，定係其他原因？

利申：無歧視成份，純社會運動學術討論

女權就係為左攞著數，但你叫佢唔好攞?

傻鳩 比人玩左啦
條女係咁講 我認為 我公司 我屋企 我身邊
根本唔可以代表普遍情況

姐係比一個男人非禮=全部男人強姦犯

所以男女平等呢樣野真係一個理想世界，同共產一樣諗就好完美，實則冇可能做到。
如果佢係要做到凌駕係男性上，到時又到男性爭取平權，所以佢地嘅理想世界係大家平等就冇紛爭，至於政治化同商業化我覺得都存在，但其實宜家女性已經擁有好多權利，不過心態上要剔除舊有觀念，先有可能有所謂男女平等

所以佢地咪需要付出

中撚肯 見住captain marvel睇到濕曬既女權港女一出戲院又要男朋友做狗拎手袋

咁又過激既ching 我都幾好被女騎

好重啊，唔夠力拎啊bb

偏偏總係有好多死港男做爛市 真係好撚肉酸

香港男仔真係好撚廢 拍拖做到狗咁有咩意義

有著數咪男女平等
冇著數咪你係男人

女權？縮返入你老母個閪度啦，講！

想知個個女權表面係咁返到屋企係點嘅呢

其實一句團體精神解決到問題？
做對方不能的事。
但總會有人計劃，好難平分

計較*

仲以為第一個字係個但字添

所以我覺得冇可能，因為呢個世界永遠都係唔平等，就好似人嘅出生一樣

一樣意思姐

人會有私心，會妒忌，貪心....

所以女權咪想冇付出就超越男性，男性做狗女性抬頭，真正平等談何容易？

只要其中一方令對方覺得蝕底已經無平等可言

全部運動唔分男女比賽就睇到男女平唔平等啦

有女性保障名額已經唔撚係男女平等啦

只可話將差距縮小

所以都要改變，所有運動男女一齊進行

男女吾係平等既咩？點解去到競技又要分開？你歧視女性？

同埋樓主最後嗰句係指「女權主義」吾係女性，你get錯咗

我意思係提倡女權主義嘅都應該做好自己先